今時今日仲告急既黃店唔抵可憐

黃圈發展左都有一年幾
武肺亦唔係今日先發生
開頭面對突如其來既困境而去告急無可厚非
但係都要摸索點樣長遠發展
去到今時今日，仲要靠告急去維持經營
有冇諗過問題出係邊?
一味靠「理念」而唔係自己既「優勢」去挽留客戶
定係除左「理念」而冇其他「優勢」?

上黎講黃店難食就會俾人屌，叫你最多下次唔食，唔洗上黎唱
一唱就5毛打手Pr分化撚
好啦
到大家都中過伏到真係唔食
呢個就係「難食」既結果囉
但係你又走去告急
有冇諗過其實都俾左好多次機會?
做唔住咪要諗下係邊到出左問題?
定係根本冇「優勢」去經營落去

有心做既應該改善自己
開頭俾「溢價」去支持黃店「理念」都係正常
但係消費者始終係理性
最後都係會選擇價廉物美既商品
所以今時今日仲告急既黃店唔抵可憐

湯好飲 劇好睇

仲有好多黃店賺完供咗一大半俾藍業主，變相黃圈賺錢俾藍圈。

猶太人識開完油站開餐廳再開超市，中國人淨係識學你開油站開油站再開油站。黃圈要持續就要思考，香港人加油。

黃店好多時俾人上嚟講態度極差。我明香港人有唔少不可理喻嘅客，唔關黃藍事。
但我諗過點解黃店成日要告急。
究竟係因為黃店好多都係借機憑藉理念小本經營，而且為咗理念而唔去向藍色資本做水喉，喪失先天優勢。還是其他原因呢？
起香港，如果做出嚟嘅嘢係好貨色，就算貴過人都始終有班客。如果咁都做唔到，我諗會唔會真係持住自己黃店而太任性，甚至去到屌客。

唔識數學似乎都係無前途。呢類人唔單止唔適合做生意，應該話係做生意都唔會做到落去。

有冇諗過告急因為利潤少？
當唔想謀暴利，用賤價食材賣天價出去
唔想做奸商，想有返多少良心

做街邊生意點都難穩定，今日搵到200%利潤，明日可能0蚊生意，告急都係想捱落去姐

唔支持都算，奈何仲要被人批鬥
陰9公

算啦，個個去哂食麥記啦，食乜黃店姐

所謂黃店其實係講緊店主既理念係黃，所以同路人會優先幫襯佢
但依個始終都係一盤生意，黃店係需要靠自己去留住客人，而唔係一味告急就得
除非佢告急係因為d錢拎晒去幫手足，咁就另計
但我見好多都係因為自己留唔住客人而執，唔關黃藍事

好多見有利可圖
半途加入混水摸魚
貼幾隻「連豬」講幾句「香港加油」呢D含糊既口號
從而引導人標榜自己係黃店
繼而以少搏大
本身缺乏質素缺乏優勢
靠「理念」去賺「溢價」
做唔住就告急

因為黃圈所以先去食小店
但普遍都偏貴
試過有啲貴得黎難食
廢過即食意粉
完全唔知佢點做得住
希望佢地努力啲改善下啦
唔係真係等收皮

黃色經濟圈入面要做生意都要合乎經濟學原則，
其實都有大把黃店好好生意，
有d黃店純粹無左晚市堂食既打擊太大做唔住，
又貴又難食既黃店應該唔少一早就淘汰左

咪玩啦 你話無疫情就話姐
依家仲要無左最大收入來源既晚市
你自己平日出去尖沙咀旺角夜晚睇下同以前幾大分別啦
真係得你先up得出呢啲On9野

黃色經濟圈唔係叫你開善堂
點解唔係探討一個經營方式/合理價錢去支持公司日常經營?
你平時「賤賣」/「大平賣」而唔考慮盈利能力
咪引致咁既結果
事實就係消費者既「激情」唔係真係咁持久

要做得住始終都係要靠自己
諗下自己有咩改善空間
產品質素/服務態度/經營模式
做生意唔係包賺
點解要支持一間除「理念」之外無「優勢」既商店
將經營不善既結果轉嫁俾消費者

經濟圈要持久
係需要有經營能力既商店加入黃圈
而唔係本身低質素依附黃圈而生存

我好怕幫襯嗰啲高調痴滿文宣公仔既黃店，好食既黃店通常都好低調

我都講左
疫情唔係今日先發生
禁堂食唔係第一日既事
商人唔係應該去適應?
好多高質素商店唔需要告急

依家係講緊做生意
如果疫情持續多幾年
咁又一直靠「告急」去吊住條命?
做生意要識得變通而唔係等運到

一件野成本十蚊, 你賣一百又俾人話奸商, 罷買
你賣十五蚊, 又未必維持到長久, 等死
賣五十, 隔離可能有間賣差唔多的野的大財團賣三十四十, 又唔夠人競爭

根本小商舖就係有千千萬萬個不同因素去影響生計
一間店就算你做到最頂班, 質素再好, 都總難要求顧客全年都只幫襯你一間再好食, 再抵, 要你一個月日日三餐都食同一間都難啦
要保持穩定客量除左質素, 仲要睇環境, 周邊的同行, 交通方便度, 潮流口味等等, 風靡一時的DONKI又好, 一蘭又好, 龍門大渣哥又好, 熱潮一過, 要人日日都去係無乜可能

唯有大財團可以長期燒錢, 以佔據市場為目的就唔同, 佢地可以KEEP住一段長時間去用成本價, 甚至低於成本咁吸客, 令競爭對手減少, 再適當時間加返價, 小商戶係無呢個本錢

第一步就係離開香港先
日日幫班賤種出糧

十黃九伏 仲有好多搵甜

佢老母 我依家剩係食藍店

大伏中撚到嬲

難食態度差既話屌都合理
呢家連告急都要屌

難食態度差搞到冇回頭客
咪就係告急既原因之一

你第一段咪印證左佢地冇特別既「優勢」
依家講緊做生意
如果你既產品咁大競爭
又唔諗下你產品獨特性
一味靠賣「情懷」「理念」去支撐
點做得長
創業都係要有眼光
知道市場上缺少D咩而去加入
依家告急咪消費者「激情」過後既結果
根據返價錢質素去選擇

我想講既係
會唔會黃店供應多於需求
黃圈消費能力唔足以滿足全部黃店供應
所以應該去蕪存青
需要告急既黃店唔值得留低

你好醒 你識變通 好勁
他朝有一日政府傻左禁全日堂食咁點？睇你點變

其實佢哋先天已經不利。政府若果有心要滅咗黃店，是但一個政府部門都可以令佢哋唔可以合法經營。
武漢肺炎未殺到之前，已經日日有成堆黃店上嚟告急。

黐線 又set到個標準咁高 告急都唔得
唔係話黃店就可以難食 服務差 都唔屌得
但絕對唔同意一概而論 話告急得嗰啲都係抵死囉

你現場睇吓就知啦
前後左右唔係有平過佢
就係好食過佢
或者服務好 態度好過佢
再唔係就係地點閪

區內街坊唔幫襯/地點閪到無街坊
就告急搵區外人
但區外客又留唔住變熟客

兩餸飯從來無告急
無表態 無鬼打鬼
一樣做得住 排哂隊

仲有見到不斷有新餐廳開
借港共啲貸款/資助
唔知佢黃定藍

黃店從無賤賣/大平賣 唔好意思
相反仲賣到好很貴
坊間再灌輸:
食理念、貴都要幫襯、良知無價
黃絲唔需要折扣、藍屍先搲優惠

佢點需要平賣？
無生意就告急
告急就自然成堆人嚟

有黃店告急
告急完都係執
黃絲就覺得好撚可惜啦
爆買都留唔住
黃店執一間少一間

點知個老細移民溫哥華

咪賣兩餸飯囉 抗疫特價餐囉
佢哋唔肯平啫

供應大唔大過需求無人呢刻證實到
但黃店就好似平民一樣，大多無錢財，無武器，無權勢，比起財雄勢大的財團就好似面對黑警咁，資源遠比不上

黃店的優勢唔係在於佢產品有幾獨特，有幾無可取代
例如一間黃店賣咖哩牛肉飯，同另一間藍店賣咖哩牛肉飯，材料可能一樣，味道差無幾，都係好平庸果隻，但藍店財力大，可以壓低成本，中央廚房生產，作為同路人唔通就因為藍店平D就去藍店？咪玩啦！

本身黃藍就係政見分別，唔係價錢分別
空姐牛肉飯賣1蚊碗我都唔幫襯啦！

當你打緊仗時仲要講道德，講道義，講成本？
醒下啦，而家真係同人打緊仗呀！對方都唔會留手，點解同路人就先留手？

一dd 下下告急應該本身經營有問題

仲有
精英制係適合本身有「真正」優勢的一方
篩選左後可以更壟斷到人才同技術資源

弱肉強食下，即使全香港同路人的資源集中係某一兩間店身上，比起現有的藍店藍財團仲有一段距離

當黃店只剩最大果幾間，藍店反而可以更針對性咁打，搶舖搶供應商搶物流，到時就好似立法會一樣，只有建制存在

yes

到最後 都係要做好作為一間餐廳嘅基本先長久

好撚煩，咪出生雞，帶返個口罩先 la, 咁撚晦氣。

告急=無骨風
水閪狗講既

#真係急既就執9左啦

#做唔住咪執鳩左佢囉

告急完咪又係要執

原來自己都告急過

another pr account wasted

係
其實成個連登都係pr五毛集中地
唔支持告急黃店都係藍絲

要告急就學下間鄉黑水閪雞
告急到可以開分店